mutyzm łac mutismus brak kontaktu werbalnego przy nieuszkodzonych ośrodkach mowy przyczyną mogą być działania świadome mutyzm wybiórczy zaburzenia psychotyczne lub zaburzenia emocjonalne zobacz też mutyzm wybiórczy